{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025244",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영덕 영리 고인돌군"
    },
    "text": "盈徳営利支石墓群 (영덕 영리 고인돌군)\\n\n「慶尚北道盈徳郡柄谷面永里には、3基の支石墓があります。これらの蓋石の形状はすべて長方形です。例えば、第1号支石墓の蓋石（上石）は長さ180cm、幅100cm、厚さ70cmです。長軸は北西から南東に向けて配置されています。蓋石の上面にはいくつかの性穴（溝のように掘られた丸い穴）があり、蓋石の下には長さ140cm、幅60cm、深さ20cmの石棺（石槨）があります。同様に、第2号支石墓は第1号支石墓から北西に約5m離れており、蓋石の大きさは長さ120㎝、幅110㎝、厚さ70㎝です。蓋石の上面には7つの成穴がありますが、その中で一番大きいものは直径10㎝、深さ5㎝です。第3号支石墓は第2号支石墓から北西に約2m離れており、蓋石の大きさは長さ120cm、幅80cm、厚さ20cmです。蓋石の上面には聖穴が10個見られますが、その中で一番大きいものは直径7cm、深さ5cmです。」",
    "QA": [
        {
            "question": "盈徳営利支石墓群はどこにありますか？",
            "answer": "盈徳営利支石墓群は慶尚北道盈徳郡柄谷面永里にあります。"
        },
        {
            "question": "盈徳営利支石墓群には何基の支石墓がありますか？",
            "answer": "盈徳営利支石墓群には3基の支石墓があります。"
        },
        {
            "question": "支石墓の蓋石の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "支石墓の蓋石はすべて長方形の形状です。"
        },
        {
            "question": "第1号支石墓の蓋石の大きさは何ですか？",
            "answer": "第1号支石墓の蓋石の大きさは長さ180cm、幅100cm、厚さ70cmです。"
        },
        {
            "question": "第1号支石墓の蓋石の性穴は何個ありますか？",
            "answer": "第1号支石墓の蓋石の上面にはいくつかの性穴があります。具体的な数は不明です。"
        },
        {
            "question": "第1号支石墓の下には何がありますか？",
            "answer": "第1号支石墓の下には長さ140cm、幅60cm、深さ20cmの石棺（石槨）があります。"
        },
        {
            "question": "第2号支石墓は第1号支石墓からどれくらい離れていますか？",
            "answer": "第2号支石墓は第1号支石墓から北西に約5m離れています。"
        },
        {
            "question": "第2号支石墓の蓋石の大きさは何ですか？",
            "answer": "第2号支石墓の蓋石の大きさは長さ120㎝、幅110㎝、厚さ70㎝です。"
        },
        {
            "question": "第2号支石墓の蓋石の成穴の数は何個ですか？",
            "answer": "第2号支石墓の蓋石の上面には7つの成穴があります。"
        },
        {
            "question": "第3号支石墓は第2号支石墓からどれくらい離れていますか？",
            "answer": "第3号支石墓は第2号支石墓から北西に約2m離れています。"
        },
        {
            "question": "第3号支石墓の蓋石の大きさは何ですか？",
            "answer": "第3号支石墓の蓋石の大きさは長さ120cm、幅80cm、厚さ20cmです。"
        },
        {
            "question": "第3号支石墓の蓋石の聖穴の数は何個ですか？",
            "answer": "第3号支石墓の蓋石の上面には10個の聖穴があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 302,
        "QA": 456
    }
}